蘋果：寶覺小學有教師被拘捕 校長迫他在會議室手炒離職信更要寫明被迫前一天已離職及不能找律師

寶覺小學涉事教師莫德惠（莫Sir）向《蘋果》透露，本月被上門拘捕及控告後，該校校長鍾麗金即要求他手抄離職信，並須在信中訛稱在被捕前一天「自願」辭職。校方施壓期間，又涉禁止他致電律師，他引述鍾麗金當時稱「人權？你依家同我講人權？」校長否認有關指控，堅稱離職信是莫Sir自願書寫。有律師稱若指控屬實，校方涉嫌違偽造文書罪及刑事恐嚇。

會面僵持一段時間後，莫Sir態度有所軟化，曾客氣詢問鍾能否讓他在寫信前，先致電律師徵詢意見，惟對方不允。他憶述當時情緒激動，強調致電律師是「基本人權」，惟鍾語帶嘲諷，「人權？你依家同我講人權？」他指警署尚且容許致電律師求助，但當天在學校比扣留在警署更難受。校長未待他開始動筆就離開會議室，他為求盡快離校，最終在其他教職員監視下，按草稿抄寫兩封親筆信。

不反對通知書已發

大家經開果度千祈唔好做犯法野

佢都on9
學校唔畀佢走就係非法禁錮

佢即刻出門口唔撚得既?咁撚廢?

校長有槍

佢自己都戇鳩撚
咁撚大個人做得教師都可以咁戇鳩
電話隨時可以打，走隨時都可以走
人地拎住把刀呀？
呢啲傻鳩拖後腿

教育界自有佢難處
唔好blame the victim啦

聽到你講嘅野 我想嘔呀

嘩，平時會唔會捉d學生入黑房打？

咁你知唔知教育界係點運作
批評永遠都好易

唔知
淨係知佢事後先黎追究冇證冇據冇鳩用
當初佢驚，依家又唔驚？

樓上咁多pr鬥黃？

寶覺本身都係黑店 我信事主
如果佢係perm左 學校好難直接炒 除非奶共教育司出手

又唔係狗 得班垃圾老師

唔簽大家咪鬥坐到凌晨囉

Push

廢j

我知
我都知好撚多老師無LOGIC 又無腦
明明1+1=2, 佢都要問1+1係咪=2

得罪講句，好多老師讀完書就入學校教書，長期係學校環境對住d豆釘，社會好多知識都唔係好識

同銀行一樣，個名臭左冇人請
理想與現實

間野痴撚線

唔止啦，大把行業係啦
咁想問，依家佢篤出黎又唔臭啦？

佢而家自己走，重有一缐生機
企硬，可以等轉行

最錯係自己跪低寫咗兩封信，事後先投訴。佢只係被捕，都未審，校方無權做任何嘢，更加唔好講佢非法禁錮。
其實佢應該好清楚，佢無論如何都可能再係小學界別做番老師，因為無學校敢請，佢寫唔寫呢兩封信都番唔到轉頭。
如果一直企硬唔辭，會逼教統局親自出手，個noise 大好多，佢亦抬得起頭做人。
依家自己走住屌，問心唔係blame the victim 但變咗口同鼻拗，幫都難幫。

唔係想blame the victim
但同呢D 人唔發爛渣係唔得
反正都比人炒
唔寫又點?你同我一齊坐等我寫?
唔比我走?報狗囉玩大佢囉

所以呢個係佢自己嘅選擇

教育局可以直接炒，之前已經出過話會吊銷教師證

而家咁搞唔洗轉行?

佢依家事後自爆上報紙，一樣係等轉行，無學校敢請。

佢畀人拉嗰刻已經要預做唔返呢行

得罪講句教書教到成隻畜牲咁屌唔敢屌走唔敢走死撚左佢算
而加又唔係叫佢dum汽油彈 開門走都咁撚難係咪弱智

打鍾麗金呢個名圖片搜索就知咩料,十成藍絲黎

我就係blame the victim
on撚尻 人地話唔準走就唔走
人地叫你抄你就抄
幾廿歲人成撚個弱智咁撚樣

自己跪低從黎唔叫blame the victim
唔通屌國泰又叫blame the victim
根本已經濫用左

成班守住係門口可以點? 打鳩佢?

其實同physical 比人屈簽卡果d一撚樣
拍枱拍櫈搞亂檔大返佢轉頭
physical 都仲話pt大隻佬
做得校長都唔後生
中國式發爛渣佢應該怕左你至係

一直唔抄比人禁錮 睇邊個時間長d

仆街到

點解要簽，鬥坐就得啦

教怯會唔會出句聲?

佢禁錮你, 你為左自己安全走出去
佢阻止你而推開佢,有咩問題
又唔係叫你打人殺人

推光復香港 時代革命

佢唔比你去廁所
直接射尿去佢身上

係，佢想唔轉行嘅依家都唔應該出聲啦

佢自己ON9跟住對方要求寫野
已經豬仔左
日後人地講番話係你自願寫冇迫佢
而D字又係佢寫
佢就好難反駁
根本一開始咩都唔好寫

老老實實 我地連登仔一拳一件

兒登仔係咁 同路人比人搞
永遠係屌果個同路人先
都唔知係PR狗定真係咁蠢

難咩處
為左飯碗唔敢反抗咪就係投鼠忌器
對家知你唔敢冇份工,自然想點玩你都得
你根本要同佢反抗就要徹底
一開始預左冇工自己出去咩都搵野做
再拎件事搞大而拎番賠償
天無絕人之路

唔知會唔會比全世界制裁

明知要講數 就錄佢音啦

push

手炒離職信
少油 唔該

其它教職員？
開名啦

呢D教師真係智障黎
一個校長仔已經嚇到你賴尿
打個電話都要跪地求佢
夠膽同政權對抗 冇膽違抗一個即將分手既校長
幫得你今次都幫唔到你下次啦
睇死你都係奴隸格，有可能認衰仔食回頭草

咪撚日鳩日講blame the victim啦屌你老母臭閪
而家提點你自己有乜問題 叫你反思己過
你就話人blame the victim
咁你同果D乜都聽唔入耳既垃圾有乜分別
咁你有乜撚長進？
點解要比人講呀？
因為你係一舊垃圾，唔撚識做人囉

成日濫用blame the victim既人應該全部的去打靶
成班都係垃圾黎

咪成個憤青咁啦

鍾麗金有冇屋企人係外國？

又係嗰條肥婆？